[Shitty] 弱智兒童為 500 元走私槍械

一名香港城市大學學生為賺取500元「水腳」，去年過境內地時被查獲背包藏有12支仿真槍，深圳中院一審今日判處有期徒刑7年，並處罰兩萬元，學生已提出上訴。

根據廣州日報報道，23歲姓霍的城大學生，家境貧寒，是家中最小的兒子，利用課餘時間打工賺錢幫補學費和家計。

根據霍的供詞，去年7月27日，中學同學邀請他帶貨賺錢，霍答應後約在上水火車站與貨主交收，貨主告訴他是電子零件，帶貨費為500港元。霍拿到書包後，打開一看，見裏面是用包裝紙包得嚴嚴實實的正方形物體，他沒有拆開包裝看。與霍一起帶貨的還有其他兩人，過關時，三人走的是一條電子通道，小霍走前面，另外兩人走後面。三人並沒有把背包過X光機檢查，結果被海關人員攔截檢查時被查出12支仿真槍。

深圳中院一審時，公訴機關認為，霍走私12支槍械入境，應以走私武器罪追究其刑事責任。而霍一方辯護律師則認為，他對自己攜帶的物品屬性並不清楚，其行為應只構成走私普通貨物罪，而且是初犯，應當從輕或者減輕處罰。

但中院認為，該案尚無充分證據證明霍對涉案走私物品的屬性存在認知錯誤，遑論受蒙蔽一說，因此不採納其辯護意見。

深圳中院一審認定，小霍的行為已構成走私武器罪，而鑑於其是初犯，可依法減輕處罰，遂判處有期徒刑7年，並罰款兩萬元。

Shitty

個中同咁樣水佢？

中學同學

中同做中間人肯定唔只收500
出事又唔使上身

on9仔

咁都要坐七碌
重要為個五舊水
真係蠢過隻豬

走私軍火